算係半個本地花農，今年比年宵搞到死哂，你問我答

開個Post 想同大家分享下年宵同本地花 (少量 自己唔係識好多)
其實最近幾年都唔係好
但今年真係比政府搞到雞毛鴨血

拋少少磚先
點解成日話要買本地花
其實係因為本地花會開
以劍蘭為例，其實任何運過嚟嘅都雪藏過
因為可以keep住啲花唔會過左時間 (開哂)
但缺點係支花唔識開到頂
所以好多賣劍蘭嘅會同你講摘咗個頂佢 先會扯水啊 開得好啲
真正原因係支花根本就開唔到頂

小弟個A/C 今日先開 應該係計P牌仔
如果各巴絲有興趣聽落去 麻煩幫手推下

有咩本地花品種? 啲苗來源自邊度?

知唔知西瓜祥近況？

唔係話唔使租做花市咩

自己係做桃花 劍蘭
一般我地桃花個苗就係本地
有一支冇理過佢嘅花
佢結果後會有核掉落地 慢慢自然生長到有苗我哋再拎去用
劍蘭頭就荷蘭

另外本地比較常見應該係菊花 百合
但種子源自邊就唔清楚

唔識佢真人
我見過佢果次就係721

有無最靚嘅相

係啊
但其實我自己好多熟客係年宵搵返你
咁搞法冇人想行都唔出奇
同埋免租
但棚錢之類都係要
加上消毒都係大問題
到時支花出事又係自己硬食

多唔多鄉黑花農

冇乜影到靚圖
同埋我做野對得最多係綁好哂 冇左個花型
比朵花你望下
唔知啱唔啱巴打心水

認識嘅都係租田嘅比較多
不過都知有鄉黑
個人估計就55 64左右
鄉黑都知做花農搵唔到食

P牌推唔到

好想推啊

銀柳加水就生根
有咩方法令桃花插水都生根

幫你推

想買桃花 但買親都一大棵 冇位擺
其實有冇啲係會出盆栽Size？

冇方法
因為桃花根一定係跟樹頭
就算我地成支插返落去泥土都唔會生
我地自己種到大支都係由桃苗開始慢慢生根

多謝巴打
本身以為個post已經沉左冇mon住

以前係年宵見過話有隻日本桃花係真係係好細個盆
但係咪堅日本就唔知
自問都唔識做果種花嘅功夫
因為土地都會影響花型
係香港做唔做到果種都難講

有無咩花推介？ 行完一轉花市無乜心水，想搵D 少見嘅花，唔想咁大路

幫你推下, 咁既環境仲捱唔捱到落去

劍蘭乜咁大整盅

你啲桃花係本地
咁其他檔果啲桃花都係本地？

係唔係一過左新年
桃花 海棠 珍珠杜鵑都會大跌價?
見到好靚 但賣好貴

幫推